教協明晚愛丁堡集會抗白色恐佈 教育局：教協有包庇違法失德教師之嫌

反修例風波引發連場示威，期間多名教師被捕，教育局局長楊潤雄早前接受內地傳媒訪問時表示，如學校不配合調查教師，局方有權取消校長資格。教協明晚(3日)將於中環愛丁堡廣場舉行集會，表達對政府白色恐佈的不滿，集會已獲警方發出不反對通知書。

教育局發言人回應指，對於教協連日發文歪曲事實及教育局局長的言論，不斷製造及散播白色恐怖，令人懷疑藉此煽動教師情緒，為集會造勢及作政治宣傳，有失教育團體應有的專業態度，又對教協不符事實的表述深感遺憾。

局方續指，近月涉及個別教師嚴重失德或違法行為的個案增多，有責任嚴肅跟進每宗被判罪、被捕及被投訴的老師個案，又批評教協作為教師工會，理應支持局方與業界少數害群之馬劃清界線，而非不斷歪曲事實、混洧視聽，更有包庇違法失德教師之嫌。

教協將於明晚7時，在中環愛丁堡廣場舉行集會。會長馮偉華批評，政府漠視民意激起民憤，卻以教育界作為代罪羔羊，連番針對教育界及前線教師作出攻擊，近日教育局的施壓更升級，目的是令教育界噤聲，做法令人極度憤怒，故藉集會向政府表明堅拒政治干預，捍衛教師專業。

集會將邀請其他地區的教師工會出席，亦會邀請在612衝突中右眼中槍的拔萃女書院教師楊子俊等出席，預計有一定數量人士參與集會，教協呼籲警方盡量協助參與者進入場地，切勿無理干預及腰斬集會，同時希望參與人士保持克制，以和平方式表達訴求。

對於教育局局長楊潤雄言論，教協副會長、立法會議員葉建源表示，有校長對此強烈不滿及憂慮。他續指，雖然局方有權取消校長資格，惟過往無先例可言，而且做法直接干預校本管理，對法團校董會、辦學團體及校長造成壓力，引起極大爭議。

葉又批評，教育人員專業操守議會過往不處理匿名投訴，教育局如今卻「特殊處理」所有對教師的匿名投訴，局方至今亦無解釋教師停職停薪的準則，形容程序不公道及不合理。另外，教協計劃發起眾籌支援被打壓的教師，提供法律援助，稍後會公布細節。

教協係而家政府頭號打擊對象
一定要撐老師救教協

聽日準時到！

教協其實就係老師工會，係咪想黎多次老師大罷工

仲有記協都係

教育局有做過咩春風化雨呀又
日鳩日玩鳩教師同學生
有權之後就清算你班老屎忽呀

教協草下氣生下性搞罷工好嗎？

一定要撐教協，唔撐後果係下一代香港人，會淪為中蟈糞青

等比人招拉啦

拍低你以後冇得升

教畜重唸住過得一日得一日

除非即刻全民三罷, 香港好快玩完.

教育局取消左爆粗周街叫人屌佢個副校教師資格未

推

五毛狗含撚啦

教育局真係垃閪圾

依家共狗搵教師清算, 清算完教師之後會到公務員!

一個以出賣香港及香港人的教育局長楊潤雄，香港人幾時出來投票罷免楊潤雄？

今晚集會啦,推!!!!

唔係老師既都去
全部人都要撐老師

要出
開始向教育界下手

垃鳩圾政府諗住拋個波俾教育界
成個文化淨係識卸膊